\section{Arquitectura}

\subsection{Formato de representación de música}

\todo{Repasar formalizar}

La estructura para representar la música propuesta en el proyecto está determinada por un árbol que trabaja desde el elemento más general, la canción que se va a componer, al más específico, cada una de las notas que componen dicha canción.
\todo{Poner una imagen con la relación de ``clases''}
\newline

\textbf{Música}: Al nivel de la Música, trabajamos con la información relativa a toda la canción que se va a componer, por un lado está información relativa al nombre de la composición y del compositor que la ha hecho, también dispone de una serie de voces a partir de las cuales estará formada la canción y su tempo. Por último a un nivel mas cercano a la implementación permitirá elegir con que herramienta querremos crear el archivo de audio de salida.
\newline

\textbf{Voz}: Por debajo de la Música se trabaja con las Voces. Su estructura permite determinar el instrumento, la tonalidad y el tempo de cada una de las voces que componen una Música,cada una de estas voces esta compuesta de varios segmentos musicales, los cuales al ser reproducidos en el orden establecido por el compositor forman la Voz en cuestión.
\newline

\textbf{Segmento}: Estos elementos tienen la posibilidad de establecer su propia métrica, su tempo y su duración. Los segmentos a su vez están formados por una sucesión de símbolos.
\newline

\textbf{Símbolo}: Son la unidad a partir de los cuales se crean todos los elementos básicos de la música, símbolo nos permite establecer una duración para estos elementos. Actualmente el proyecto crea dos tipos de elementos a partir de símbolo:
\begin{itemize}
\item \textbf{Notas}: Estos símbolos tienen asociada una duración, determinada por el componente anterior, y un tono establecido por un número que posteriormente será interpretado con la herramienta que generará el archivo de audio.
\item \textbf{Acordes}: Los acordes están formados de la misma manera que las notas pero en lugar de tener asociado un único tono pueden tener de dos a tres tonos diferentes, en la canción esto resultará en todos los tonos sonando a la vez durante el mismo tiempo una vez generada la canción.
\end{itemize}

\subsection{Formato de representación de imágenes}

\todo{está en google docs, sólo es pasarlo a limpio}

\subsection{Sistema de análisis de Imágenes: Phic}

\todo{hacer}

\subsection{Sistema de composición algorítmica: Mu}

\todo{hacer}

\subsection{Sistema de enlace de módulos: Muphic}

\todo{hacer}

\input{14f_gui.tex}